讀大學是否一定要去exchange？

想問下大家覺唔覺得去exchange係大學生涯必做嘅事？或者調返轉問，會唔會覺得冇去過exchange係件憾事？
我自己本身plan咗下sem去exchange，但因為今年身體有事入過醫院，如果下sem就去好似太快，驚身體再有事冇人幫手／睇醫生嗰啲又唔知點
而家好糾結應唔應該改下年去，定係直情唔去算
因為其實除咗考慮健康問題，仲有金錢（如果去其實我要借loan），要同男朋友long d，etc
本身都好期待去exchange，但同去過exchange嘅朋友傾完又驚其實係自己太大期望，過度美化呢件事咁，真係好糾結
有冇人係有得去exchange（成績夠同afford到）但冇去嘅講下點解冇選擇去？同埋當然都想聽下去過exchange嘅巴絲點睇
謝謝

去 當年係人生最開心既時間

有錢咪出去見識下囉
好似我咁窮既就算鳩數

你邊間u呀？
要成績好先去到exchange?

錢可以第時賺姐
至於身體方面可以同醫生商量下
攞下意見睇下可以點做

去！一定要去！

Agree

借錢去就離譜

仲有樣講漏咗，就係去的話有可能要defer

同問
唔知點算好

講真 好多人去exchange都係為左周圍去旅行
但想周圍去旅行根本就唔洗去Exchange
如果你係真係想去外國體驗下人地嘅生活 讀書氣氛 國家嘅文化
咁就值得去
但前題你要Sociable啲
如果你只係想周圍去旅行 咁不如慳返啲錢Grad trip玩盡啲好過啦

利申 喺英國回緊Post

唔係一定要成績好？ 你邊間U係唔睇成績？即係個個都有得去咁好？

利申：hku exchange 緊

屋企有錢defer去都無所謂
冇錢就算啦

我都係去就要defer 而且屋企都冇錢供我去 even 1個sem 但我都係報咗 就算借loan瘋狂番pt都要完成呢件事 大學太多憾事 唔想比自己再後悔

我hku當年唔過2拎到歐洲offer

科大 過2.5就有得去
average cga係2.8
再跟cga派choice

呢樣真！exchange段時間係最開心最無煩惱！每日諗下食咩就夠

一定要去! !!!!!
人生幾十年你大學唔去分分鐘之後都冇機會去外國生活下，體驗下
利申： 去左成年

記得樓主
如果身體有事就唔好勉強啦
第時有錢再去玩
大把人冇去exchange啦唔緊要架

I know that feel bro
你嘅情況係點？金錢考慮？

咁早出嚟做野把撚

如果要借loan去你覺得值唔值得？

阿爸有癌症 已經要好多錢醫
驚出去要用好多錢 但又唔想為錢就返大陸咁

去！當然我叫表妹一定要去歐美 exchange, 佢就由一個宅女變得識社交唔再怕同人傾計，而家做野講英文見客都ok

有冇諗過借loan？如果近少少去台灣嗰啲呢？
定係仲有其他考慮例如要幫手照顧爸爸嗰啲？

點做到
我個faculty 無呢啲機會嘅

有得去一定要去！
Defer根本好小事

你諗下
如果你畢業之後
除非你出國讀master
唔係的話你有冇機會用學生呢個咁free嘅身份去感受外國文化？

你返工之後最多係請假去歐洲2個星期，最多咪走馬看花...

唔好同我講咩退休之後大把時間環遊世界
唔同架
根本成個體驗係唔會一樣

老撚都去

如果冇住 hall
冇拍拖
冇上莊

真係要 exchange

睇你讀邊間
Poly bu個d 無返咁上下gpa去唔到

主要驚對屋企有好大負擔
到時再考慮啦 不過同埋gpa可能到時唔夠

如果你打算去到同香港人玩既話就唔好曬錢
否則就去啦

我當時就係tran得好少科
加上自己無興趣去嗰個地方
諗真啲自己只係想去旅行而無去exchange
不過我之後sem break同grad trip
九成時間都係歐美玩

可以 winter or summer 去，平啲又唔洗 defer

唔知你無去會唔會覺得遺憾
但我好慶幸自己有去

去過下d carefree生活呢個原因都夠晒啦

樓主
之前係你個post問過野但你已經潛左
你打算去邊度exchange呀?

雖然我去識左個ex但最後散埋
但exchange真係有好多好好既回憶同感受 出左黎做野好懷念架

我城嘅exchange 好多位 申請就有得去

如果負擔到嘅一定去，唔去肯定係人生憾事

去要預幾錢
利申:想去

其實去exchange都唔一定好貴嘅，揀d物價比香港低嘅國家好似韓國、東歐、馬來西亞等等，留意下間學校會唔會提供平嘅學校宿舍，機票方面唔同大學唔同，但就算校方唔資助機票，都會提供國泰平價機票。 另外，有d海外大學係會為incoming學生提供scholarship。

讀master實chur過exchange
到時無咁得閒
旅行識人睇彩數
同班外國同學仔住埋間屋
自此你人生不再一樣

冇錢唔洗考慮 就算夠GPA,學校fund埋,你都係要比2萬到,除非你有其他fund足夠比埋條數

我冇去過 好後悔
冇錢咪唔去西歐北歐
怕遠既留返係亞洲都得

聽去完歐洲返嚟嘅朋友話洗咗7萬左右，計埋旅行嗰啲
冇計學費因為去唔去exchange都要俾嗰舊錢

睇你想出外國要啲咩嘅啫

如果只係想出去感受下外國生活，索下外國朕味，返嚟香港講下捲脷英文嘅話，咁exchange咪ok囉

樓上有人話與其為旅行去exchange，不如直接grad trip嗰度其實有些少唔同
如果你對某個國家特別有興趣，想慢慢深度遊嘅話，exchange會畀到較多時間你周圍探索，同時可以俾自己認識人地嘅生活。反而grad trip只能用有限時間去有限地方，你嘅身份只會係過客，感受唔同。

讀master又真係chur。當你發現到時唔係抱住咩交流咁嘅心態，而係為張cert搏殺嗰下，講真飲杯酒都冇咁安樂。同時exchange可以去啲冷門國家，但master你不外乎都係英美澳加，呢度又有唔同。

讀master比較好嘅係你可以感受外國生活同時攞到張cert，但exchange就始終都係bachelor，不過前提當然係你俾得起嗰廿幾三十萬嘅學費+生活費先啦

之前有追過你個post, 自己都exchange過，個人覺得如果係身體唔太方便，自己又唔係好sociable好outgoing嘅話其實真係好唔建議。因為我本身都唔係十分外向嘅人，其實去exchange嗰排係好唔開心。日日就係來回學校同dorm，掛住香港，屋企人同當時個男朋友(已變ex，距離真係一個好大嘅問題，本身真係有諗過同佢一grad就預備結婚，見晒家長），放假去旅行都好唔盡興。加上見樓主要借loan同defer，我以過來人身分勸你真係唔好勉強，特別身體唔方便。

如果係為開眼界，去旅行嘅話反而將來草錢去仲好。

應該自爆咗，希望認得我嘅人當睇唔到算

唔打算exchange 因為都冇錢，廢事失業無錢還俾老母，打算grad後失業做住m記/保安還哂十六萬先算

英文柒

屋企煩

那有錢

利伸單親full grant

依樣真呀,毒撚內向真係唔去好過去,去左就下下陪坐陪笑
見到人地玩得咁開心自己又想玩埋一份,但係又驚,果種失落真係,
返到黎香港又要諗錢,諗下點,冇錢,唔外向真係咪鬼去,否則返到黎要面對現實仲辛苦 當然屋企有閒錢拎幾萬出黎去玩下都OK既

係呀，自問我已經未算內向，最多係唔算outgoing，但當時見住身邊啲同學得閒就落club落bar飲酒，有時background唔同講嘢傾計都冇咁放(但本身英文對答流利，同人溝通完全問題，因為英文可以叫係我First language)。當時一味陪笑陪坐係好攰好唔開心。

唔同人去唔同地方有唔同感受。我當年去荷蘭半年，直到依家都好掛住個度嘅生活

老撚都去
當年去左半年晚晚開p 隊草屌女
屌到撚都痛

本身都想去 但係我嗰科要去嘅話就一科都trans唔到
去幾耐就defer幾耐 所以諗諗不如攞舊錢去旅行/working holiday好過

我個科year3要intern，學校唔建議去，驚太
chur，大家覺得去唔去?

因為你個人唔鍾意落bar落club潛意識當左依2樣野係壞事,落到去個個都為左扑野MA,其實好正常,唔同地方有唔同既文化,你鍾意果D自由自在既就唔好去英國,美國之類啦,真係日日落去飲酒嫁JA
利伸,未落過bar

去，一定去。大學生涯最開心嘅時光，唔去一定後悔。

但如果係諗住獨留dorm睇劇/只同亞洲人玩就唔好去了

我唔係將落bar當壞事，我有嘗試過去幾次添 但真係文化唔同

而落bar只係我提出嘅例子之一 或者我引錯例子

老撚都去，有幾皮船，仲要去到pass就得，好過喺香港長期壓抑

而且我當時唔係去uk/us嘅 （再講真係同自爆冇分別）

外國太多人爭
如果去台灣呢

自己好毒
去左都唔會識到人
慳番d錢好過

介唔介意講你同當時男朋友分開係咪就係因為long d？

好老實講，係。

始終一個外國一個香港，時差關係已經少咗好多溝通，有時其中一方唔舒服或者讀書/工作壓力大都冇得親身去陪對方面對，淨係可以facetime/冷冰冰嘅文字交流。仲未計因為時差搞到其實每一日都只係傾得兩三句。本身感情好穩定但真係好攰，唔係冇努力過但久而久之係好辛苦好辛苦。最令我覺得對佢唔住係佢初初一直叫我去exchange話等我，但最後可以話係我搞到大家都咁唔開心...

男朋友又係好鼓勵我去，話會等我，但long d真係好恐怖聽太多人講long d失敗例子
而家聽完你講即刻好驚好卻步

想問係咪好多巴絲去到外國enxchange都有隊下草咁
利申:下個sem去歐洲

咁大個人隊唔隊都要聽人意見！？個身體你自己 唔係人隊你就隊既 如果你心智係咁唔成熟我建議你唔好去exchange

去3星期 聖誕同新年去
咪唔洗defer

有話過要隊?

係美國exchange緊差唔多一星期1-2次
白人roommate日日對咁濟
痴撚線

exchange係幾開心，無憂無慮，唯一唔開心係有時會好寂莫，因為weekend roommate返哂屋企，自己一個係dorm，加埋有時考試期，weekend去唔到旅行，自己一個係dorm溫書

好似都係得荷蘭合法

個人認為一定要去
Exchange 真係改變人生嘅機會

因為exchange 我學多種語言
畢業之後份工同嗰個國家有關，都成日有機會btrip 返去
識左好多local friends, 再base on 佢地再識更多
而家甚至搵工都多個國家選擇

視野同性格都覺自己成長好多

有冇poly仔女去過summer exchange

去得一兩個月不如咪能去😂😂😂

都唔錯

只能夠講你係好彩嘅一個，唔係個個可以咁順利。不過都登你開心。

我而家真係會覺得可能當時冇去就冇事...

我唔係要佢氹我，亦都從來唔需要，因為由頭到尾我都唔痴身，佢本身自己都有返工。我只能講我哋嘅問題真係因為exchange搞到long d而引起。老實講，我相信冇人會俾我哋更清楚我哋分開原因。

女朋友前排話想去exchange
好驚佢真係去既話會變

樓主 之前有追開你POST
講真係得大學尼幾年先有咁既機會去外國長住幾個月
當體驗下挑戰下乜都好啦
況且出面好多工都會問你有冇去過Exchange
LONG D 睇下大家有冇心KEEP落去架姐
睇之前POST 知你男朋友咁錫你 就唔使太擔心既

本來我都有Exchange機會 但個陣Reject左
依加諗番都幾後悔

介唔介意講點解你嗰陣reject？

去左北歐exchange兩個月 之後再歐遊兩個幾禮拜 個段時間如無意外係一直以黎最開心既日子

我想去歐洲 但個陣因為成績差小小 派左新加坡比我
加上個時心態未準備到自己一個去外國幾個月 所以REJECT左

同意！我嗰陣就係為左去旅行(歐洲)而去exchange
結果其實係9成時間困左係度上堂(唔係講英文上堂)
得1成時間真真正正去旅行 仲要想去既其實未去/去唔到
認真係浪費時間既行為 嗰時都因為咁所以要LongD
又唔係過得特別開心 比咗成十幾廿萬(去1年)
寧願留返啲錢 直接去旅行好過

其實我都有offer去Oregon,
但最後我reject左 最主要問題係我覺得long d 唔work, 第二問題係錢 （都係要loan去 屋企人又唔support)，第三問題係visa （我覺得美國都幾大機會唔會批我visa因為屋企financial support基本上係冇）
最後就send email同返host institution, faculty reject offer , 咁就冇左2000$ deposit.
黎緊可能搵下summer programme啦 起碼短d時間
你問後唔後悔？ 可能以後都會後悔架 不過都冇辦法 鬼叫你窮咩

去完翻黎
懂事以來最正既半個月

又未必一定咁正面
好睇你際遇同學校chur唔chur
遇到學校好chur既
然後啲同學又排華又西
或者好唔啱玩
就未必會係你想像咁開心
我就是例子
不過多左時間思考
做下自己野
嘗試多左野都未尚唔係好事
講真 你就算摺埋睇劇都係種體驗
最緊要同自己交代姐
唔好成日話咩香港都做到既野
去到就唔好做
我覺得唔一定要咁睇